椎間盤突出，求介紹醫生/治療

爸爸好幾年前已有椎間盤問題，一直都有睇跌打控制
到呢幾個月返新工，需要搬野同郁動得多啲
佢既病情嚴重咗好多，需要拐杖助行

呢兩星期突然急轉直下，痛到日日睇跌打、搵針灸、推拿、睇中醫都幫助不大，之前食既止痛藥都冇太大效用，骨頭都不斷發出咯咯聲

各位有冇經驗分享，或可以推介醫治椎間盤問題既醫生幫幫手？見到佢痛到咁，真係好心痛。爸爸先得五十幾歲

窮就去公醫排期做手術
應該要排9個月到1年
做完休息3個月到半年就會好番

做手術有風險，好驚萬一失敗行唔返

咁痛一世囉
一係就keep住食神經毒藥麻醉神經
但一樣有副作用

無得醫

跌打一定無用啦

要搵脊醫

我就試過用電子脈衝按摩再加人手按摩，擠翻舊軟組織入去椎間， so far 無事無幹做得運動

睇到你個名
其實心大心細想帶爸爸做手術，但上網睇意見參差
又有人話根治唔到，做完手術都會復發

請問介唔介意分享脊醫資料？相關治療一次約幾錢？做幾耐先見效？ 謝謝你....

我係外國睇既，香港都大把可以慢慢搵

唔知對比較嚴重嘅椎間盤突出有冇用....
我嗰時都係椎間盤突出
痛到行步路，坐低起身都覺得痛

嗰時都有睇脊醫，但個人覺得冇乜用
睇完一陣覺得有啲舒緩，但係第二日又係咁

嗰時最主要係休息多啲
有時間就攤係張床
熱敷條腰痛嗰個位 (平躺, 唔係趴喺度訓)
如果敷得好中位，一開始會feel到啲肌肉好痛
但係之後會慢慢放鬆, 無咁痛
我維持左一個月左右就好好多
(都熱敷得幾密)

之前睇一個醫療節目
都話椎間盤突出，其實冇得完全康復
只係身體適應左呢個痛楚，唔再覺得痛
所以熱敷舒緩
等身體慢慢適應可能比較好

利申: 非專業，純個人經驗之談

我見有伍兆聰醫生多人推介，打算同爸爸去試下睇，係咪睇既時候醫生會用電子脈衝按摩去當treatment 治療？

唔該哂你，等我聽朝搵返個hot pat出來先 謝謝你

有咩病徵？

初時手腳麻痺
然後腰腳痛

係咪24小時都痺架？

有冇買保險呀 有就去開刀 咁嚴重 中醫搞唔撚到

我上年11月先做完做左11萬幾
之後包險claim 返

完休左一個月冇咩事 係間唔中腰酸軟同累 可能我本身個人肥

提提你 太嚴重 未必可以整返入 有可能會再推錯位

脊醫, 跌打, physi無咩用
試諗下, 如果搵支槍隔空打兩打就醫得好, 就唔使咁多人要長期食止痛藥嗌哂救命

至於, 手術切, 唔建議
點解人體設計要有椎間盤支持住D骨?
呢刻做完手術可能唔痛既
你老豆再老D, 骨架縮水, 啫喱無左就骨頭磨骨頭, 加上神經又會再責過
到時又點呢, 終需面對呢個問題

其實椎間盤突出就即係D啫喱唧左出黎,
如果你骨與骨既空間擴展, 就可以令D啫喱縮番入去
我就靠出面學拉筋拉鬆, 過程都要成半年
每日係屋企拉2粒鐘, 2粒鐘都係痛到PK
不過真係根治左個病, 值得

利申, L5/S1中招

我都痛左幾年，慣左，但都好想醫好。

醫生一定有提椎間盤突出病人需要減低體重同避免搬重野，
比較想知點解你爸爸明知有呢個問題仲要做需要搬重野既工作？

可唔可以講多啲

搵食+低估病情嚴重性（掛？）

落公園吊單杠

吊單杠，做瑜珈都會幫到手. 你老豆後背同屁股muscle 應該超緊. 如果鬆番， 會幫助好大.

跟出面拉筋導師學伸展, 1對1, 同物理治療同價, $600/hr (兩年前)

大約佢會評估你咩位出事, 教你用咩動作拉, 學完自己返去拉
咁雖然我係腰位出事, 不過人體其實D肌肉其實係互相拉扯
要將小腿 -> 大腿後-> 梨形肌 -> 背 逐層拉開左, 先可以攪條腰
咁你預每組動作左右各hold 5分鐘, 起碼做6組唔同動作, 每日都要用成2粒鐘以上
過程痛到仆街, 但做完又極放鬆, 好撚好訓
大約個零月就會感覺到初步成效

呢個方法好處, 就係唔會俾人呃既,
自己幫自己拉筋, 有無效實知, 唔同話脊醫果d做完成個1萬蚊既療程都唔知有無效
而且唔貴啦, 一個月都係上一兩堂, 2000蚊樓下乜都攪掂
留番d錢做推拿鬆筋加強效果好過

缺點係 好痛好痛好痛
同埋每日要用成2個鐘